[蝦蝦蝦]大陸仔吃飯大笑「一隻蝦」鑽進氣管險致命 連頭帶尾7公分

吃飯大笑「一隻蝦」鑽進氣管險致命 醫驚：連頭帶尾7公分

歲末年終，尾牙、親友聚會成為主題，但在吃吃喝喝當中也暗藏危機。大陸就有一名男子聽朋友講笑話，哈哈哈大笑後嗆到，去醫院檢查發現一隻蝦子卡在氣管，醫生分兩段取出，一拼接，蝦連頭帶尾將近7公分長。醫生提醒，嘴裡有食物的時候盡量不要說笑，老人家在吃肉塊、年糕等食物更要特別注意。

浙江省人民醫院呼吸內科副主任、主任醫師李亞清博士近日發文感嘆，「深夜，又一次從家中趕來，取出嵌頓在患者左主支氣管的大蝦……」李亞清接受《錢江晚報》訪問時透露，這名來自德清縣的劉姓男子是深夜11點多從被送進醫院，CT檢查發現，他的左主支氣管開口部位有異物嵌頓。李亞清在支氣管鏡下，借助冷凍技術，將嵌頓的異物分兩段取出，一拼接，竟是一隻蝦子。

「連頭帶尾近7公分長！」李亞清說，當時嵌頓的位置很危險，後面就是主動脈等大血管，如果刺破血管壁，就會沒命了。經過瞭解，劉男前一天與朋友聚餐，一隻蝦子剛夾進嘴裡，聽到朋友講笑話，哈哈哈大笑後發生嗆咳，因為他本身有嚴重氣喘和冠心病，所以到當地醫院就診，但隔天仍氣促、喘鳴、痰多，後來就轉到省人民醫院。

李亞清解釋，人體氣管入口處與食道入口處距離很近，喉部的前上部有一塊會厭軟組織，吞嚥時軟組織上提，關閉喉腔入口，防止食物誤入喉腔、進氣管，但人大聲說話或大笑，氣管入口的「蓋子」——會厭軟組織處於打開狀態，容易導致食物誤入氣道。

李亞清指出，對於氣管來說，蝦子不算大，還能繼續往下掉，所以劉男沒有立刻窒息。蝦子經過氣管，到達左主支氣管和右主支氣管的分支處，「右主支氣管相對大一些，所以異物一般會掉到這裡。」這造成了劉男的劇烈咳嗽，咳嗽也被劉男誤解成了氣喘發作，經過這麽一折騰，蝦子又被咳到了相對較細的左主支氣管，最終卡在這裡。

李亞清表示，在氣管有異物的案例中，有7成發生在高談闊論大笑間，「一年來，從氣道取出的有假牙、金屬物、辣椒、豆類、螺以及不少紅燒肉…進食時大笑十分危險！」

歲末年終，尾牙、親友聚會成為主題，李亞清提醒，要注意別在口含食物時說笑，特別是有帕金森氏症、老人痴呆等疾病的老人，更得防止噎食窒息或異物誤入氣管，像肉塊、糯米湯圓、年糕、果凍等，應該避免進食。

隻蝦搬左幾次屋